反滲透：就嚟grad既同學麻煩你哋諗下讀研究院

小弟係香港讀緊phd
眼見大部份postgraduate 同學都係強國人
其實養一個research based postgraduate 要用社會唔小資源，但偏偏呢啲資源卻大部份落係班強國人身上
麻煩就嚟grad而又有興趣既朋友可以諗下繼續讀埋MPhil or PhD 落去，唔好俾呢啲資源拎左去養一批又一批既強國人

那有錢⋯

政府包埋你人工嫁
local仲要免學費

推

原來係咁，可惜在下連讀個Master 都無錢⋯

唔洗錢架MPhil
仲有人工

master都有錢嫁
果隻果MPhil
都係有人工免學費

香港讀無咩用

巴打可唔可以講多少少？真心有興趣

都唔收

香港有咩工要去到phd... 超專業工咁無得講
我個行大學已經夠，碩士已經超晒班，最高層個班人仲要唔係個讀個科出身
面對呢個架構仲邊有人想讀

專才計畫要收皮先

有人工架

濕鳩top up degree 有無得唸？

mphil，phd係政府俾錢你番工做研究拎學位，雖然得萬七蚊個月，但勝在仲有學生benefits 一般嚟講MPhil 2年就搞掂
有興趣既係final year可以搵定老細，睇下啲prof既研究性趣，再決定跟邊個讀

推
唔鐘意讀書唯有幫推

我明有啲科唔洗讀咁多
但對science engine人
讀上去都係一條路
我淨係想叫有興趣既人盡量報
實在忍唔住見到成班強國人拎撚曬啲資源

Mphil還好 香港phd不了

講真science engine 有興趣讀既都考慮外國先

agree，拎埋mphil更容易搵外國phd

香港搞單咁既野 下年一定少左勁多大陸人落黎讀 香港人頂上 放心

上年grad 而家mphil year 1
而家仲適應緊，覺得唔啱自己咪當捱兩年工姐
最緊要係仲可以留係大學呢個咁自由既地方

大陸人仲話唔用iphone添

去外國讀一係就有錢,一係就本身幾勁
如果係香港拎左mphil先
再去外國讀phd既選擇會多好多
又可以霸番啲本地學位同資源

加油阿香港人

咁易收你咩

做fyp果陣同個prof熟啲
加埋second up grad mphil就有希望嫁啦

中國人同佢仲熟 擦撚到對鞋反光咁濟 有時真係唔係話唔想定點 事實係好難入 要比想像中落力好多

香港嘅science就係哂銀時，engine大野好似未見過出自香港人手筆，有frd做呢行，公司舊工程師走咗，寧願請啱啱top up degree畢業壓榨佢，都唔請有經驗嘅
香港根本無向呢方面發展，返工仲要被壓榨，讀完移民或者好似大陸人讀完走人就話姐，你香港讀完又係得個雞碎咁多
有時唔係唔想讀，係環境唔想你讀

唔好玩啦，grad sch一定外國讀，水平差太遠

讀緊垃圾u既history
但都有諗緊讀研究
想問成個流程係點？同埋點樣可以易入啲

可以同你fyp supervisor傾左先
佢肯收你而你對個topic有興趣就可以上網報名。
通常都係睇你對研究有冇熱誠，同埋undergrad成績有冇second up

讀普通PT master有冇任何資助？

好似冇

我諗緊去讀，但係好驚之後失業

首先多謝樓主開post
我係外國讀緊 (science) phd,希望有實力之後返香港做postdoc or prof
我想俾全香港undergrad知

香港ge grad 同postgrad 已經俾大陸人侵佔左好多 (無stat, 自己搵)
香港係好撚需要真香港人做research
同埋!! 教下一代ge真香港人做researcher. e樣係叫反滲透!!! 我唔撚想俾政府用香港人ge稅去陪育大陸researcher...
諗起都on9....
香港人ge錢係用黎陪育香港researcher!

scientific research 對香港社會有幾重要就係人都知
但係偏偏就無人讀phd 同做postdoc .....

我而家yr 3 engine科，有D興趣讀上去，但又唔太想係自己U讀
其實係咪好難去其他U讀MPhil?

想知Master 同Mphil 有咩分別

master (taught master) 姐係淨係讀書 好多時其實唔係suppose比UG都係同一範既人讀 而係比人轉field/學多個field用 課程話唔埋只係濃縮UG 4年去兩年only

mphil就係research intensive, 要寫到篇master's thesis先比畢業
preferably 你篇 master's thesis 可以將你個field既boundary推前少少

同埋taught master你預收費~20萬一年
mphil唔洗學費 + 學校倒貼你$17,000/月

Full time 資助既學位有限
唔係話讀就讀

不過都可以自己課金讀

其實可以做一年 research asistant先或者讀一年mphil 先
出左幾篇journal 之後申請 PFS，人工一個月可以兩萬幾蚊，仲另外有好多津貼

利申前mphil

通常自己u 會易啲
如果undergrad想轉u or 岀國讀 postgraduate
學術上一般要有啲經驗，例如岀過下paper咁。但自己u 啲prof熟你會易好多，特別fyp跟你果個

絲打果科係咪冇人識，聽到個名又會問你係唔係計數好叻

係好on9成班大陸人又食又拎仲要屌番你轉頭
同埋香港真係好缺本地scientific research 既人

但係PhD條路真係好難行...
我嗰邊department真香港人得返3個...

經濟環境既錯。真係醒既，唔讀mphil出去做野，freshgrad3年內30k根本輕鬆。
同一時間正常phd grad都28歲up，先出黎拎20k頭。u grad果堆分分鍾都40k up。所以結論係，屋企有錢加好有熱誠，先會考慮讀phd，拎個叫做體面d既虛名。

香港既undergrad教育素質太劣... 自問考dse 時期同而家 (final year)既自己係motivation同知識上都差太遠

加上大學享樂文化同搵錢文化太重，個環境好抑壓住research人才既培育

我見好多大學都一車車咁引入啲講野一舊舊，又冇心教書既大陸教授，有咁既局面係啲當權者（以前都話得事既香港人recruitment/selection board) 咎由自取、或者係處心積慮既愚化策略

點都好，完全同意年輕一輩既手足一定要讀好書equip好自己，滲透啲最可以shape住香港未來既組織，例如政府，立法會，大學等，先至可以真真正正reclaim 香港

係嫁，講錢一定唔夠嚟
所以我都淨係想叫啲有熱誠同興趣既人讀

小弟成績唔好

local讀mphil同phd依家係免學費
仲有人工

香港文化睇錢睇得太重
由DSE考生鳩衝醫科/睇住mean salary黎揀科已經可見一斑
其實冇人做research的確係預料之內既

你話文化不如話現實問題啦
孭住一身債又盛早D讀完出黎揾工揾多幾年錢唔好咩
又係土地問題結果

事實上，醒果堆念野都係成熟同現實d，如果屋企無錢，仲同你慢慢追夢一世租樓咩。。

我覺得出黎幾錢人工好閒，最緊要學到野。反而最怕自己讀唔掂浪費幾年

好似美國可以直接讀phd，
又可以攞scholarships，
美國吸引力大好多。

香港讀完出黎又點，
好似eng,science個d，
香港都無科研，點搞？

咩field?啲學生真係咁差？

成績差

有冇咩網有detail講?

小弟而家8大engg 科
雖然能力上應付到engg/science 既野
但係如果想報law 既mphil會唔會諗多左？
係咪普遍Mphil 都係要讀同first degree related 既科先會收你？

Grad咗想讀返得唔得
係咪已經無可能入返!?

唔識law 佢地好似自己有一套規矩 (so as medicine)
不過正路如果要轉field會係ug->taught master->mphil/phd
如果ug係唔關事 應該冇能力做mphil

問過啲大學professor， 話而家只放一兩個位俾local... 已經唔係報唔報既問題

Final year 同prof唔熟 成績又唔係好好得 大約得second up 有冇機會

有老細收先得架

識人好過識字

搵番以前啲prof傾下有可能嫁

依個真

second up係門檻，但最好都係搵個prof 傾下 research方向

轉field同轉科唔同喎，你轉個field同你ug係咪相關先

支持

有，不過要好撚top果隻，唔只係全級最top咁簡單，i mean 如果你想入有資助個啲master mphil， 如果俾錢就讀得果啲你是但搵都收

咪點條死路俾人啦

真唔真啊

有啲關又有啲唔關事咁

Mphil +PhD 有studentship.
仲免學費。

今年studentship仲加咗
真係唔好益啲垃圾NDS
佢地啲水平真係好低。
搞到啲postgraduate 名銜質素差晒！

唔該哂Ching
好人有好報
Offer god 保佑你

無能為力
畢業都有d難度

好阿，留個tg俾我

真阿有人工嫁

感謝你啊巴打

要唔要gre？

本地mhpil PhD 唔洗

我以前都係讀mphil
你明唔明就算讀埋phd，前景都係咁暗淡
唔係唔想做research ，而係讀完都睇唔到未來

準備去美國讀phd

冇能力讀postgrad，太辛苦

就咁報mphil admission 冇prof跟 成功率有幾多 巴打可唔可以講多少少admission 既野

其實大把大陸人冇料都讀到PhD
大把教授要人特別local教授
聽老細講今年med school有堆rpg退左 空左d位出黎
知有人second low grad都有老細要
不過做research個個星期都要交貨比老細
如果係為左份糧做research 應該好難做落去

同埋，有Stem Phd學位基本上係攞到歐美移民入場劵。

原校升上mphil
三大2nd up grad

最緊要有老細話收你
咁先好去報

呢個冇stat，但如果冇prof會難，因為多數都要有人同你deal好左個research direction 先去交application

屌呢個真啲mainland好多都冇咩料

錢一個問題
自閉另一個問題
遇到個FYP老細唔夾又一個問題
又一個問題，dept非NDS唔收

gpa低讀書廢都廢時讀
gpa高既一早有大公司offer高人工

有冇咩requirement? U grad 成績一般都有得讀？ 未追曬post, 表示有啲興趣

好低人工gum jei

連登FG 50K ga
studentships相對太少了吧

同過好多朋友仔傾計，首先要認清一個事實，香港大學生其實唔係真係咁中意讀書

好多其實都幾不學無術，超過一半人jupas既時候揀既科都係睇分/唔知自己想做咩

讀完4年抗拒讀書既都唔少，亦都唔係想真係研究啲乜，呢個先係問題

同意巴打所講。香港既資源應該香港人優先。但家陣香港既研究院，不論master，mphil，phd，大陸人多到癲，佢地有部份人申請落來香港做Research assistant (RA)，做完1年RA，就讀Phd （最小3年）。PhD 畢業就留係到做post-doc（1-2年) 。計計下，差唔多夠鐘拿永久居民身分證。之後當然就閃人。

利申： 係香港讀mphil， 家陣係外地Phd ，之後諗住返來香港做教畜

唔好咁諗
有人FD 慢慢讀上去
Local中文系博士
在乎你有冇心

之前係Poly讀Design 如果想報BU Arts Mphil係咪無可能利申唔識BU Professor同埋得Second Low

喺u入面做就最好啦。
若果係指中小學，我就覺得浪費左了。

你估個個成績都咁好咩，讀Mphil 最少都要first hon ，仲要有 professor recommendation letter

Gpa 幾多？

唔係
反而係人地會以為你好勁好專業，但實際上好撚濕鳩

Hon g 3.5x

先利申：我係Biochemistry grad
我唔知其他科，但想講響香港讀Life Sciences既research postgrad=你既人生已完
你好難會搵到Postdoctoral請，你基本上冇可能會做到Professor
你明唔明連香港既大專都帶頭歧視本地postgrad
本地大學請Professor係優先考慮英美名牌大學畢業既candidates
我真心想問，讀本地既postgrad有咩學術前途可言？
如果你係top student，點解唔直接考GRE去美國/其他西方國家讀postgrad？

讀到先得嫁。。。。。

叫人讀研究院搵人笨都得...

外國都係一樣，
黎得香港已經係二線。

不過真係無乜本地人讀。
靚grade 寧願搵政府工，其次誇國企業，
仲研究乜春。
這就是香港

真心
要行呢條路要諗清楚
利申 後悔中

大陸仔話科大係屬於佢地

係咪以前得hku有bachelor，宜家cu poly 教大都有master果科

本地研究生確實較外國回流嘅難搵到工(i.e., postdoc or professor)
但並非代表無前途
一切都係睇你個人實力(i.e., first author publications)
無publication外國回流都無用

都唔係姐
呢行好細，好少大學開班，當年新人覺得好pro，讀到後期先知中伏，好多讀完轉行
再講落去就快自爆

轉行入cctvb？

世事都俾你看透

想都 有老細肯收我
但係間U突然改policy
原本second up就變左second low
因此無緣讀mphil

sor自膠
讀

佢哋唔會少咗落嚟讀書

我都想
但係GPA3.2都爭啲

成績太差亦冇興趣讀

做研究唔關成績事
大把高分低能
你一唔比本書佢
佢呆左企撚左係度
而家政府唔駛local交學費
每個月有17-18k糧
拎左個MPhil 先

第三四句唔明

唔比本書佢就呆左企撚左係度

自問真係唔係讀書材料 兼已經唔想讀 如果唔係都會讀 因為真係幾抵

出來有咩工可以做.....?
除非你一路做學術，如果唔係出來搵工一樣比人壓價。

Master Msc都免學費？pt or ft?
之前apply過，收咗，但學費太貴
利申：degree $1都無畀過，屋企太窮

你做研究要有自己idea
無書讀 真係要不停試 不停諗
唔似讀書 拎住本書睇
你最多可以睇下其他研究組
出既paper 參考下人地點做
結果d高分低能即刻現晒型
係個lab呆撚左係度唔知做乜

MSc咪學店囉
比錢去讀書考試測驗然後畢業
要自己比錢讀
MPhil 係 research master
以研究為主 要做project
寫thesis 考oral exam
免學費 有人工收17-18k 一個月

你唔好話研究...
我當年讀chem, 出來人工一皮野都無，second up.
我個fd first hons, 岩岩好一皮野。
我做左一年頂唔順，去左轉搵食科重練，再讀書用左三年，出來已經三皮。做左五年野，來緊下個月就五皮。
我同一個fd讀phd, 上年撞到佢，佢做科學園都係三皮左右。
我唔係想笑佢，佢係我最好的朋友。我地讀大學果陣好fd, 但.....現實真係。
我同我個fd UG果陣都曾經好鐘意學術野，我地一齊研究功課，研究唔同問題，但出到來返工，大家都做lab互相呻，灰撚到....佢堅持到佢的道路，我真係頂唔順
當然，你讀到好撚柒勁上到professor, 我冇野講，但有幾多人做到....

讀緊mphil 呀
而家開始免學費係幾正
星期六日補下習 一個月>20K
不過要讀既野真係幾多
final year入黎試2年還可以
再上PHD就要諗諗
都係個句
學海無涯 回頭是岸

都要讀書ge, 你真係研究果樣野由零做起咩。
冇個底好難開始

睇完咪又係企撚左係到
根本無研究能力
佢地班大帝係要喂到埋口
睇呢d撚屌做lab就燥
個腦好似裝屎咁

其實搵個topic....都算多人做。
然後改少少野，即係人地做A對B影嚮
我就做C對B，或D對B影響。
抄返咁上下方法得唔得

咁你個research 咪唔夠novel
出唔到好paper
老闆較少做呢d野

問題除左興趣真係冇乜價值

Iang, nds
Locals? who

Posh

你想移民咪容易d囉
唔係個個幾千萬身家
窮撚咪要咁移民囉

讀到先得架

但我依家讀master, d paper都係大量相當相似的題目。
人地都publish到

技術移民

讀完無前途架喎
利申 哂銀

睇出咩既姐
你有無見science nature
d paper會好似
有時做得唔夠快比人搶左
你再出類似都無咁吃香

咁都岩ge

咁真係要做到好撚勁先有前途

無前途就一定啦
但你可以做有前途個個
識有幾個師兄 撈得唔差
入government lab

無錯

每月萬七免學費

我讀緊PhD

讀理科，但有文科second major有冇機會可以讀到BA master？ 其實咁算唔算轉行

我既意見就係
去用呃學位既心態
報左個MPhil 先
MPhil 容易畢業好多
學費又唔駛比
又有錢收
反正而家呢個世代點都要有master
臨畢業睇下有咩機會 再算

原來而家17k了...
好葡萄
利申:美國postdoc

。
一百個都唔知有冇一個成功

你係一個成功既人
自然會成功
好多PhD 收皮既原因
係因為同社會脫哂節 離哂地
性格問題 外表問題
溝通問題 人際關係
英文又唔好 又唔識講野
好撚多PhD 都奇奇怪怪
咁你點會找到好工

完全係
當見得多垃圾PhD之後
我覺得自己好有機會做到faculty

有時真係唔係唔肯讀mphil，係大學真係唔收呀讀mphil真係要識人先讀到本身毒丁唔太熟prof……唔係冇apply過但真係收咗好多大陸人呀

我明好多巴打都覺得讀MPhil PhD 未必係好好選擇，
但對於真係有興趣既巴打嚟講，真係認真諗諗佢班強國人個個都係拎緊17k 一個月，我哋要多啲人同佢爭下

巴打諗住postdoc都係香港做埋?

咁本身係一個成功的人，做乜都會成功....
打機都可能世界冠軍tim...
但本身唔係一個好勁的人，只係讀到下書，可能有其他更好選擇

走啦,去外國

個意思係
好多人既失敗歸咎於係
讀PhD 無前途
雖然呢個係事實
但住住無諗過其實最大問題
係自己
讀左4年但其實自己原地踏步
唔識運用自己優勢
同改善自己缺點既
你識得改變自己
咁咪變成一個成功既人
而唔係話佢天生叻d做乜都掂

咁睇唔開呀

年少無知

即係巴打都知係香港做係無前途可言

又唔系既，phd都係睇publication
你明的
但相對外國科研環境緊係更好

雖然你都講得岩。
但我唔太建議周圍水人讀phd .
我都幾肯定如果我當初冇轉行，死都要繼續讀science讀上去做lab. 我肯定自己收入少一半以上。
唔同人做唔同野，我覺得

有幾多讀MPhil、PhD可以lead author出Science/Nature既paper？
我果科，多數人讀MPhil/PhD都係跟返老細個lab既研究方向
唔一定做同一樣既研究，但好多都會同老細/同事做既研究相關
同埋以Biochem計，香港既research資源係相當有限，research題材都係一樣局限性好大
structural biology果d玩蛋白質結構既，要用好貴既儀器，如果你postgrad就想研究呢d野實比人笑
玩Developmental biology既話，香港做果蠅呀果d既lab真係好少
呢兩個係小弟讀書時最鍾意既topics，但都冇乜前途，真係唔敢無端望衝去讀MPhil/PhD
結果雖然當時1st hon同所有Advanced courses都拎A，最終都冇去讀postgrad

岩呀 做research 就燒錢
人地淨係d機都贏左幾條街
但香港班老闆仲幻想緊用
以前個套 做勁野
唔買裝備 短視到仆街
叫老闆買裝備 佢就話
呢D設備都做到好多野

Classical chemistry/biology ?

何不食肉糜

睇讀乜嘢科啦，我自己嗰科就要出去讀，因為香港都無。要申請獎學金，係無喺香港讀咁方便，但都係出去

三大sci PhD
美國postdoc中

奉勸一句：好有興趣既，先好讀落去，唔係既話，你會捱到好辛苦

有時唔係好關短視事既,
唔係個個都寫到國家級, 成千萬既fund架
我跳出坑之前, 老闆已經r D大陸GROUP去合作同分享funding
佢話咁樣易D

一句到尾
係窮呀屌你個閪

如果做Genomics既話，d機真係燒銀紙咁燒架，機要錢、reagent又要錢
我做過research個professor個lab，想向UGC申請幾球野買部454/Roche既GS Junior基因測序儀
政府果邊係完全唔肯，結果佢自己出錢買，呢個professor真係為香港既科研出錢出力
香港因為儀器既局限，好多世界級既研究都參與唔到
其實睇下外國，好多做到諾獎級數既lab，係一路有做開世界級既研究
佢地會有好好既資源同師資去做一個頂級既研究
唔好話歐美果邊，就係日本既京都大學，響分子生物學/細胞生物學係全球頂尖水平
而且好多外國頂尖既lab同藥廠果d有好緊密既合作關係
藥廠會有錢捐比佢地做研究，做研究既成果亦都比較容易可以轉成臨床應用(雖然過程同樣係漫長而艱巨)
最有名既就係瑞士巴塞爾免疫學實驗室(BII)同羅氏藥廠之間既合作關係
呢方面香港真係好缺乏

p.s. 小弟當年係讀Biochemistry/Mol. Bio.

我明唔係個個地方都afford到世界級既研究，但係：
香港R&D經費佔GDP比率係好低，呢點有數據支持，冇得賴
有句老笑話叫：high tech hi野、low tech撈野
根本就反映好多香港管理層/政府既心態
我個買DNA測序儀既教授，UGC果邊同佢講買新儀器冇用，舊機已用得
咁既心態同56k已足夠，毋須安裝寬頻有咩分別
講真香港R&D缺錢、缺人才、缺projects既問題唔係一日之寒
但香港個政府係完全冇理過，寧願掉錢落鹹水海都唔用響科學度，有咩辦法？

我以前思考過類似問題
結論係：
中國既科研中心係深圳
香港政府日日奶中共
香港政府唔會逆中國政府意思
香港唔會嘗試挑戰深圳戰略位置
香港唔會大搞科研

所以即刻跳坑死番去金融業

a&f 讀上去好似廢廢地但係如果可以遲兩年做嘢之餘善用香港資源黎睇都唔錯既

真，乞食科最搵銀係讀書

反正都冇幾多course credit，都係自己嚟，最多都係同佢地吹兩句交流一下

如果讀理科會外國會好d

文都係架喎
連中國文學/哲學都係外國啲大學勁,研究又係外國多

你又啱

讀完咪又係乞，差唔多成三十先grad 香港讀phd有乜用，行學術又唔會請翻本地學生，去industry就業情況又差。

(伸利: 我都想讀)

我人生最後悔就係讀左個Mphil.. 唉，不過係時也命也。

唔通你想喺structural lab到做genetics?
緊係要搵個啱自己研究方向嘅老細

你話讀就讀？
唔使理父母贊唔贊成？

呢班闔家剷，死十次都唔夠，屌佢地滷味仆街臭屄。

有人工有宿舍既話，其實可以唔駛理父母，始終都廿幾歲人唔係細路
但自己要對自己既前途同決定負責咁解lor

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

FB: 國難五金, 香港自由之書

MPHIL都係比你跳去外國TOP U 讀PHD的跳板

有 其實唔一定要同個prof熟添
收我嗰個見左我一次就收左 最緊要俾到佢睇你有做ressearch能力

千奇唔好 一定要搵左prof 佢話support你俾你填佢做intended supervisor先好報 如果唔係一定無望
除非你4.0

真架?
Mphil都得?

Second up mphil都ok
First hon可以直入Phd

Ching mphil咩科

information systems.
基本上，天下烏鴉一樣黑，向錢看既都係要奶共。

讀完mphil phd出去外面打工就仆得街呢
仲衰過fg

利申Ma教緊大專

冇first hon連admission committee都過唔到

幾年前讀MPhil 得14K (好似係) 仲要比學費已經覺得幾抵
依家仲要17K 免學費

利申: 德國PhD

ou undergrad得唔得

每間u second up 都唔同，唔通科大goa2.9 都得？

香港PhD都得?

搵美國post-doc

巴打咩major

科大engine2.9一定有得讀不過要R prof

Second low 是咪已經收得皮

Sad but true

master都得啦，德國既話

你所指嘅master係Mphil定係普通Msc

無關係，你搵到份一年50000 euro既工，bachelor都照批
German science lab有呢個數，IT就要睇公司

呢度好多謬誤

mphil 同phd 係唔一定要1st hon, 當然唔同科有分別，但大部分唔洗

因為要求係你有research experience 或者你approach 既prof 睇得起你覺得你有potential

btw, 好多真係想讀rpg 既locals 會同你講梗係去外國讀啦

本地大學 既資源，研究深度，視野，等等，都係好難同歐美好d 既學校比，仲要好少intake quota

呢d先係點解咁少local 係香港讀rpg 既原因

然後就搞到係咁收nds

唔係，睇你咩科，好多科過 3已經得，又或者可以講唔係咁care 你gpa 幾多

反而research exp, 同prof 既關係，呢啲大過gpa 好多好多

講呀容易。

Final year 但係完全冇research experience

如果讀soc sci 但係完全冇咩同prof有關係，而且成續麻麻，係咪做下RA再報會好啲

不嬲都講緊唔係靠gpa, 而係靠research potential

邊個講過會容易左

肯定係
亦可以approach 心儀prof 然後做義工

點衡量？

有心讀既話早啲搵定professor 做下project/research儲下經驗&打好關係
好多大陸人好主動做哩方面既野 講緊yr1/2已經做緊
不過有心既話 yr3/4都唔遲
主動email professor 啦

其實學術界有好多奇人異士既例子(例如中文系undergrad讀英文系mphil,或者暴大third hon既生物學權威兼前港大校長)

講到尾都係有無prof 想收你，咁你起碼要人知道你存在先

小弟意思係返工果隻我已經grad左

why not both
你可以去見工，但唔一定請你
但亦可以同時做義工

好thanks

極同意呀！！！
樂觀d想，如果有一日香港重光，一定要發展高科技，唔可以再依賴地產！！
所以革命要繼續搞，書都要繼續讀！！！
利申：final year, 打算申請direct PhD, 但係唔打算留係香港，想去美國讀（美國既大學如果收左你讀PhD,通常都會比full scholarship, 姐係唔洗交學費之餘，仲會有收入，雖然唔多，但絕對可以應付生活所需）

準備緊報

push

讀pt msc返正職搵錢咪仲好
多兩年工作經驗

嗰幾年唔洗諗儲錢

做FYP
(爛左grade既FYP除外)

無統一標準
通常係綜合睇：
research exp
有無papers
你present 既ideas
等等

樓主有無tg or email可以留一留 真心想求教

讀緊Msc想讀多個phd 不過驚冇老細請

想讀哲學 邊間易入？

個行情係咁：

D大陸狗，係讀完個Mphi + PHD，
然後同你爭一個香港Mphi位啊。
因為，香港讀Mphi+做TA既人工，
比你係大學教書仲高啊，
你係大陸狗，你點諗？

幫手推

有無年齡限制？

無
full time 香港人

咁science 呢

今年黎講我果科d mainland有幾個都話唔想喺香港讀上去佢地係好L驚d示威 仲話要快d考完midterm 返深圳避風頭最好返左去咪左返黎
手足們繼續光復香港 趕曬佢地返去

利申：唔識同prof打好關係d mainland 真係好識呢d野，個個都勁主動鬥擦鞋真係唔夠佢地黎

local真係要積極D
我近排幫prof打下雜發現其他一齊打雜嘅都係non-local，而且佢地係超級積極R撈

如果你話成績差都冇計，但成績ok個班fd叫佢地一齊join都冇人show我

讀mphil 最重要係搵個好老細
唔係既話未來兩年生不如死

然後香港學校唔收香港PhD乜滯

呢D應該係code slave level?

認真, 如果讀phd有錢途, 到時D香港人會爭崩頭咁讀

科大一向係大陸人的大學

都係果句, 係香港讀PhD真係食得屎, 搵邊個讀先?

2nd up係基本入場券, 無話過2nd up就一定收

MPhil就係用黎拎experience

無架, 一係自己圍內圍威喂
一係就直接出紙比人睇

香港讀Taught master係咪點都唔會有政府資助?

可唔可以報一科同自己讀過嘅bachelor完全冇關嘅科?

收生要求比較高既科少部分係ugc funded(例如HKU 人權法既LLM) ,不過真係少

大量taught master 都係比人轉行/個人興趣/洗底用，所以無相關既學歷都得

不如叫啲大學開一門學打機既或者係欣賞AV既學科, 我想信佢地會有興趣讀羅我覺得.... 講真香港仔有幾多個真心讀完書唔係想剩係想揾份好工, 最緊要係拿拿臨讀完, 即係有個冷氣軍師位俾佢地揾錢

Mphil 依家有16k未

在下都讀緊 普通 MA
眼見成間U 既研究院 真係8成大陸LAIII

其實讀書唔係真係要搵老細嘅點解要R撈先

一定要哲學？

哲學係個degree 名
同major唔關事

香港學術氣氛咁差
想讀嘅都會去外國讀
不過自己經濟問題可能會留係香港讀
都唔知好事定壞事
利申 垃圾U文科撚

咩搵食科

係香港做緊postdoc,支持大家科研救港！

巴打諗住點改善個環境同制度?
做大學校長?參選做議員?

美國一般有生活費，如果唔駛比家用慳慳一年應該可以儲兩三萬

樓主你id改左？

Push